<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-02-14T22:01:43+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">fernanda322</title><entry><title type="html">Kisah di balik aplikasi koprasi</title><link href="http://localhost:4000/project/kisah-di-balik-aplikasi-koprasi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kisah di balik aplikasi koprasi" /><published>2020-06-20T09:00:38+07:00</published><updated>2020-06-20T09:00:38+07:00</updated><id>http://localhost:4000/project/kisah-di-balik-aplikasi-koprasi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/project/kisah-di-balik-aplikasi-koprasi.html">&lt;p&gt;Berawal dari sebuah tugas yang diberikan oleh guru saya untuk memenuhi tugas akhir semester satu, pada saat itu guru saya memberikan waktu pengumpulan project tersebut hanya satu bulan yang diberikan pada bulan &lt;em&gt;Oktober 2019&lt;/em&gt; akan tetapi karena pada waktu itu dilaksanakannya bersamaan dengan waktu &lt;em&gt;prakerin&lt;/em&gt; atau &lt;em&gt;praktek lapangan kerja&lt;/em&gt; maka guru saya memberikan ketenggangan batas pengumpulan hingga &lt;em&gt;Desember 2019&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berhubung tugas ini adalah kelompok maka saya bekerja sama dengan teman saya &lt;em&gt;ROLANDO&lt;/em&gt; sebagai salah satu orang yang bekerja sama dengan saya untuk membuat aplikasi tersebut, ya, kami tau ini sangat buruk karena kami tidak ada waktu untuk mengerjakannya bersama jadi kami saling remote satu sama lain pada saat itu karena, waktu kita sangat terbatas berubung waktu &lt;em&gt;prakerin&lt;/em&gt; yang kami sangat - sangat sibuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu demi waktu saya dan teman saya &lt;em&gt;ROLANDO&lt;/em&gt; kami saling bereksperimen, bertukar pikiran satu sama lain untuk membuat aplikasi koprasi dari kami membuat konsep, design, alur, dan lain - lainya yang berhubungan dengan kebutuhan jalanya aplikasi koperasi tersebut.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="project" /><category term="project" /><category term="tugas" /><summary type="html">Berawal dari sebuah tugas yang diberikan oleh guru saya untuk memenuhi tugas akhir semester satu, pada saat itu guru saya memberikan waktu pengumpulan project tersebut hanya satu bulan yang diberikan pada bulan Oktober 2019 akan tetapi karena pada waktu itu dilaksanakannya bersamaan dengan waktu prakerin atau praktek lapangan kerja maka guru saya memberikan ketenggangan batas pengumpulan hingga Desember 2019.</summary></entry><entry><title type="html">Pertama</title><link href="http://localhost:4000/blog/blog-pertama.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pertama" /><published>2020-06-17T11:23:00+07:00</published><updated>2020-06-17T11:23:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/blog-pertama</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/blog-pertama.html">&lt;p&gt;Halo teman – teman, nama saya Fernanda Ramadhan Putra Hartono. Seorang pelajar yang bercita – cita ingin menjadi seorang programer yang sukses. Tertarik dengan dunia IT sejak SD, mulai mengerti beberapa tentang komputer lebih dalam saat saya SMP, saya pun baru mempelajari beberapa bahasa pemrograman saat SMK disitu pun waktu pertama kali saya melihat beberapa konsep konsep bahasa pemrograman dan tentang ruang lingkup database disana saya agak sedikit mulai putus asa karena sudah pesimis tidak akan bisa mengerti tersebut, akan tetapi saya terus melawan rasa malas saya dan pada saat itu saya mendapatkan dorongan dari teman saya yaitu Ahnaf Hadi Fatuloh, pada saat itu lah saya semakin bersemangat untuk mempelajarinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blog dibuat menggunakan Jekkyl framwork yang berasal dari bahasa pemrograman Ruby Blog ini akan menjadi wadah penampung isi pikiran saya cerita saua dan juga akan saya isi dengan hal - hal lain yang insya Allah akan bermanfaat bagi teman – teman semua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat artikel ini dibuat, blog ini munkin akan saya isi dengan hal -  hal menarik dalam dunia IT atau pemrograman ataupun akan saya masukan sedikit keluh kesah saya dalam menghadapinya, dan semoga saja kedepannya akan saya masukan kembali apa saja yang sekiranya akan bermanfaat bagi teman - teman semua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terima kasih sudah mau mampir ke blog ini, saya meminta maaf jika nantinya ada artikel atau tulisan yang kurang berkenan bagi teman – teman atau bahkan menyinggung teman – teman, maka dari itu saya sangat menghargai kritik dan saran dari teman – teman sekalian.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blog" /><category term="perkenalan" /><summary type="html">Halo teman – teman, nama saya Fernanda Ramadhan Putra Hartono. Seorang pelajar yang bercita – cita ingin menjadi seorang programer yang sukses. Tertarik dengan dunia IT sejak SD, mulai mengerti beberapa tentang komputer lebih dalam saat saya SMP, saya pun baru mempelajari beberapa bahasa pemrograman saat SMK disitu pun waktu pertama kali saya melihat beberapa konsep konsep bahasa pemrograman dan tentang ruang lingkup database disana saya agak sedikit mulai putus asa karena sudah pesimis tidak akan bisa mengerti tersebut, akan tetapi saya terus melawan rasa malas saya dan pada saat itu saya mendapatkan dorongan dari teman saya yaitu Ahnaf Hadi Fatuloh, pada saat itu lah saya semakin bersemangat untuk mempelajarinya.</summary></entry><entry><title type="html">Sang Pangeran dan Janissary Terakhir</title><link href="http://localhost:4000/buku/sang-pangeran-dan-janissary-terakhir.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sang Pangeran dan Janissary Terakhir" /><published>2020-05-18T00:00:00+07:00</published><updated>2020-05-18T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/buku/sang-pangeran-dan-janissary-terakhir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buku/sang-pangeran-dan-janissary-terakhir.html">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Judul Buku : Sang Pangeran dan Janissary Terakhir&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pengarang	: Salim A. Fillah&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Penerbit : Pro-U Media&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tahun Terbit : 2019&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tebal Halaman : 631 halaman&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sang Pangeran dan Janissary Terakhir merupakan sebuah buku fiksi pertama yang ditulis oleh Salim A. Fillah, salah satu dari lebih 12 buku yang pernah beliau tulis. Novel ini adalah buku pertama dari “Tetralogi Sang Pangeran” yang akan mengupas kisah dakwah dan perjuangan Islam di Nusantara. Dengan mengombinasikan perjalanan Nurkandam Pasha  beserta teman – teman &lt;em&gt;Janissary&lt;/em&gt;-nya, buku ini menceritakan kisah, kasih, dan juga selisih yang terjadi dalam Perang Diponegoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nurkandam Pasha atau lebih sering dipanggil Basah Nurkandam oleh warga setempat, bersama dengan teman – teman &lt;em&gt;Janissary&lt;/em&gt;-nya berlayar menuju Samudra Ilahi (Samudra Hindia) menyeberangi lautan untuk mewujudkan salah satu cita – cita ayahnya, Alemdar Musthafa Pasha, yaitu memberangkatkan pasukan &lt;em&gt;Janissary&lt;/em&gt; ke Kepulauan Rempah - Rempah untuk membantu melawan pasukan Eropa yang menindas dan  memperebutkan kekayaan di sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sang Pangeran membaca surat yang gulungannya disimpul dengan cincin perak berukir &lt;em&gt;Tughra&lt;/em&gt; Sultan Abdul Hamid I dari Daulah Utsmaniyah yang isinya cerita dari Syaikh Dawud Al-Fathani yang diceritakan oleh Syaikh Abdush Shamad Al-Falimbani bahwa ada yang bertanya kepada beliau seorang ulama muda dari Jawi yang bernama Imam Abdullah Arif Al-Baderani, &lt;em&gt;“Mengapakah Kangjeng Syaikh rajin mengirim risalah penyemangat jihad kepada raja – raja Nusantara, terutama para pemuka Wangsa Mataram di Jawa?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu dijawab oleh Syaikh Abush Shamad Al-Falimbani yang jawabannya sangat penuh akan hikmah, yang salah satu potongan jawabannya, &lt;em&gt;“Sungguh aku berharap agar yang dimaksud oleh Rasulullah itu adalah kalian, wahai bangsa Muslim Nusantara. Hari ini, tugas besar kalian adalah menggenapi syarat-syaratnya agar layak ditunjuk Allah memimpin peradaban Islam. Hidupkanlah jihad. Tegakkan syari’at. Satukanlah ummat.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Novel ini membawa pembaca berimajinasi ke 4 negara, yaitu Turki, &lt;em&gt;Nederland&lt;/em&gt;, Arab, dan Indonesia. Penggambaran suasana dalam buku ini juga sangat mendetail, sehingga membuat pembaca mudah dalam mengimajinasikan tiap – tiap adegannya. Di halaman awal buku, dilengkapi daftar nama tokoh yang terlibat dalam buku dengan deskripsi singkatnya yang membantu memudahkan pembaca untuk mengenali tokoh - tokoh dalam cerita. Buku ini sarat akan nasihat, baik yang tersirat maupun juga yang tersurat sehingga bisa menjadi bahan evaluasi dan juga refleksi bagi pembaca. Karena dominan dengan latar belakang Keraton yang tidak luput dengan budaya dan filosofi Jawanya, bersamaan dengan jalannya isi cerita, dijelaskan juga makna dari budaya dan filosofi Jawa tersebut tanpa harus mengalihkan pemahaman pembaca akan jalan cerita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namun, tidak jarang diperlukan fokus lebih bagi pembaca untuk mencerna banyak kosakata dan juga nama – nama baru yang mungkin belum familiar dengan pembaca. Selain itu, karena terdapat kesamaan panggilan dalam tokoh utamanya, yaitu Basah Nurkandam dan Basah Katib, pembaca juga harus teliti dalam membedakannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sang Pangeran dan Janissary Terakhir sangat saya rekomendasikan kepada siapapun yang tertarik belajar sejarah, terlebih sejarah Indonesia dan Islam, serta ingin mencoba mendapatkannya dari sudut pandang fiksi.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="buku" /><category term="blog" /><category term="buku" /><summary type="html">Judul Buku : Sang Pangeran dan Janissary Terakhir Pengarang : Salim A. Fillah Penerbit : Pro-U Media Tahun Terbit : 2019 Tebal Halaman : 631 halaman</summary></entry><entry><title type="html">Suatu Hari Nanti</title><link href="http://localhost:4000/sajak/suatu-hari-nanti.html" rel="alternate" type="text/html" title="Suatu Hari Nanti" /><published>2020-03-23T10:30:00+07:00</published><updated>2020-03-23T10:30:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/sajak/suatu-hari-nanti</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sajak/suatu-hari-nanti.html">&lt;p&gt;&lt;i&gt;Suatu hari nanti&lt;br /&gt;
pada setiap senja dan kidung yang kau nyanyikan&lt;br /&gt;
aku akan merindukanmu.&lt;br /&gt;
Kau yang kurindukan disaat mentari sudah mulai memudar &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;time&gt;Dibawah awan, 23 Maret 2020&lt;/time&gt;</content><author><name></name></author><category term="sajak" /><category term="perjalanan" /><category term="sajak" /><category term="puisi" /><summary type="html">Suatu hari nanti pada setiap senja dan kidung yang kau nyanyikan aku akan merindukanmu. Kau yang kurindukan disaat mentari sudah mulai memudar</summary></entry><entry><title type="html">Rumah Sejati</title><link href="http://localhost:4000/sajak/rumah-sejati.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rumah Sejati" /><published>2020-03-18T18:30:00+07:00</published><updated>2020-03-18T18:30:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/sajak/rumah-sejati</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sajak/rumah-sejati.html">&lt;p&gt;&lt;i&gt;biarkan aku lepas&lt;br /&gt;
lalu menjadi liar&lt;br /&gt;
jangan kandangi aku dengan kotak - kotak itu&lt;br /&gt;
jangan belenggu kakiku dengan rantai - rantai buatanmu itu&lt;br /&gt;
biarkan aku sendiri&lt;br /&gt;
biarkan aku mencari&lt;br /&gt;
sebab aku ingin pulang ke rumah yang sejati&lt;br /&gt;
dengan arahan langsung dari Sang Ilahi&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;time&gt;Jakarta, 29 Desember 2019&lt;/time&gt;</content><author><name></name></author><category term="sajak" /><category term="cinta" /><category term="sajak" /><category term="puisi" /><summary type="html">biarkan aku lepas lalu menjadi liar jangan kandangi aku dengan kotak - kotak itu jangan belenggu kakiku dengan rantai - rantai buatanmu itu biarkan aku sendiri biarkan aku mencari sebab aku ingin pulang ke rumah yang sejati dengan arahan langsung dari Sang Ilahi</summary></entry><entry><title type="html">Kiprah di Ranah MTA Server Indonesia</title><link href="http://localhost:4000/project/kiprah-di-mta-server.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kiprah di Ranah MTA Server Indonesia" /><published>2020-01-25T00:00:38+07:00</published><updated>2020-01-25T00:00:38+07:00</updated><id>http://localhost:4000/project/kiprah-di-mta-server</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/project/kiprah-di-mta-server.html">&lt;p&gt;Berawal dari sepupu saya yang memperkenalkan saya dengan Multi Theft Auto, saya diajaknya bermain di server Indonesia Life Roleplay, server mta terbesar di Indonesia menurut saya pada saat itu. Pertama kali bagi saya bermain game dengan tajuk bermain peran (Roleplay). Saya pikir game ini sangat menarik dan saya mulai tertarik dengan MTA khususnya server Roleplay karena pada server Roleplay kita diharuskan untuk bermain layaknya dunia nyata. Di sini kita bisa bermain peran untuk menjadi apa saja, polisi, dokter, jurnalis, bahkan gangster dan mafia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketertarikan saya pada MTA membuat saya mencari tahu hal - hal dibalik game ini. Saya mulai aktif mencari tahu dari forum yang disediakan oleh developer game ini. Saya menemukan banyak hal baru yang menarik saya kembali untuk terjun dalam hal pengembangan server roleplay. Bukan lagi tentang bermain peran di dalam servernya, tetapi tentang bagaimana menyediakan ruang kepada pemain untuk bermain peran, dengan kata lain membuat servernya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya mulai melakukan eksperimen - eksperimen lalu mengunggah hasil eksperimen saya di sosial media saya, khususnya facebook. Ternyata banyak pemain - pemain MTA yang &lt;em&gt;mensupport&lt;/em&gt; saya untuk terus bereksperimen. Salah satu teman MTA mengontak saya, ia Izzuddin Al Qossam. Dia sudah memiliki server MTA yang aktif dan memiliki pemain yang banyak di servernya, dia mengajak saya bekerja sama untuk membangun server tersebut. Server pertama yang saya tangani adalah &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/indoworldgamingcommunity/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; &lt;strong&gt;Indo World Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah menjadi tabiat banyak pengembang server MTA, saya pikir banyak dari mereka yang tidak serius dalam membuat server. Maka dari itu, tidak jarang server yang aktif hanya selama satu-dua bulan. Dalam kesempatan lain, saya juga diajak kerjasama beberapa server lainnya, seprti &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/ohgamingroleplay/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;OH Gaming Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/secondliferp/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Second Life Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Go-Indo-Gaming-Roleplay-895143010544629/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;GIG Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/NextIndonesianGaming/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;NIG Roleplay Reborn&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Selain server - server tersebut, ada beberapa server yang menggunakan hasil eksperimen atau fitur - fitur server buatan saya yang saya jual pada saat itu lewat &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/IndevScript/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Indev-Script MTA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selama kiprah saya dalam pengembangan server MTA, khususnya roleplay, saya berkenalan dengan dua orang pengembang server MTA yang berasal dari rumpun Arab. Mereka juga memiliki server MTA yang juga bertajuk roleplay yang berdomisili Arab bernama &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/677711059052868/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Arab Life Gaming Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Kami juga melakukan banyak kerjasama mengenai pengembangan server MTA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari sekian banyak server yang saya arungi, saya bersama dua teman saya, Niko Tri Fasluky Oktavio dan juga seorang teman yang pernah bekerja sama dengan saya sebelumnya, Izzuddin Al Qossam, memutuskan untuk membuat suatu server roleplay sekaligus membentuk suatu komunitas. Server ini kami namakan &lt;a href=&quot;http://www.liongaming.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; &lt;strong&gt;Lion Gaming Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; dan komunitasnya bernama &lt;strong&gt;Lion Gaming Community&lt;/strong&gt;. Server &lt;a href=&quot;http://www.liongaming.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; &lt;strong&gt;Lion Gaming Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; telah mengalami beberapa gelombang pasang dan surut, namun komunitasnya tetap eksis hingga saat ini. Server &lt;a href=&quot;http://www.liongaming.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; &lt;strong&gt;Lion Gaming Roleplay&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pada saat ini sedang dalam tahap &lt;em&gt;development&lt;/em&gt; menuju &lt;strong&gt;New Era Roleplay&lt;/strong&gt; dimana akan ada banyak perubahan - perubahan esensial di dalamnya. Sampai sekarang saya masih aktif menjadi &lt;em&gt;Developer&lt;/em&gt; sekaligus &lt;em&gt;Community Manager&lt;/em&gt; di server ini.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="project" /><category term="project" /><category term="game" /><summary type="html">Berawal dari sepupu saya yang memperkenalkan saya dengan Multi Theft Auto, saya diajaknya bermain di server Indonesia Life Roleplay, server mta terbesar di Indonesia menurut saya pada saat itu. Pertama kali bagi saya bermain game dengan tajuk bermain peran (Roleplay). Saya pikir game ini sangat menarik dan saya mulai tertarik dengan MTA khususnya server Roleplay karena pada server Roleplay kita diharuskan untuk bermain layaknya dunia nyata. Di sini kita bisa bermain peran untuk menjadi apa saja, polisi, dokter, jurnalis, bahkan gangster dan mafia.</summary></entry><entry><title type="html">Aku Merasakannya, Lagi</title><link href="http://localhost:4000/sajak/aku-merasakannya-lagi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Aku Merasakannya, Lagi" /><published>2019-09-22T10:46:38+07:00</published><updated>2019-09-22T10:46:38+07:00</updated><id>http://localhost:4000/sajak/aku-merasakannya-lagi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sajak/aku-merasakannya-lagi.html">&lt;p&gt;&lt;i&gt;hari ini aku merasakannya&lt;br /&gt;
sebuah rasa yang sempat mati sejak lama&lt;br /&gt;
mati karena terlantar setelah cedera&lt;br /&gt;
tetapi kini aku merasakannya&lt;br /&gt;
ya, aku merasakannya&lt;/i&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;time&gt;Pasar Minggu, 30 November 2019&lt;/time&gt;</content><author><name></name></author><category term="sajak" /><category term="sajak" /><category term="puisi" /><category term="cinta" /><summary type="html">hari ini aku merasakannya sebuah rasa yang sempat mati sejak lama mati karena terlantar setelah cedera tetapi kini aku merasakannya ya, aku merasakannya Pasar Minggu, 30 November 2019</summary></entry><entry><title type="html">Bibit Kehidupan</title><link href="http://localhost:4000/sajak/bibit-kehidupan.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bibit Kehidupan" /><published>2019-09-22T10:46:38+07:00</published><updated>2019-09-22T10:46:38+07:00</updated><id>http://localhost:4000/sajak/bibit-kehidupan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sajak/bibit-kehidupan.html">&lt;p&gt;&lt;i&gt;tanam dalam – dalam&lt;br /&gt;
lalu biarkan ia mencari penghidupan&lt;br /&gt;
kepada yang memberi kehidupan&lt;br /&gt;
agar ia tumbuh dengan kokoh&lt;br /&gt;
karena ia tau sumber mutlak kehidupan adalah Dia yang maha menghidupi&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
dan biarkan akarnya mencari pijakkan&lt;br /&gt;
kepada yang tidak mati&lt;br /&gt;
agar ia tidak goyah&lt;br /&gt;
karena ia tak lagi sangsi dengan yang ia pijak&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;time&gt;Jakarta, 15 Juli 2019&lt;/time&gt;</content><author><name></name></author><category term="sajak" /><category term="islam" /><category term="sajak" /><category term="puisi" /><summary type="html">tanam dalam – dalam lalu biarkan ia mencari penghidupan kepada yang memberi kehidupan agar ia tumbuh dengan kokoh karena ia tau sumber mutlak kehidupan adalah Dia yang maha menghidupi dan biarkan akarnya mencari pijakkan kepada yang tidak mati agar ia tidak goyah karena ia tak lagi sangsi dengan yang ia pijak</summary></entry><entry><title type="html">Aroma Karsa</title><link href="http://localhost:4000/buku/aroma-karsa.html" rel="alternate" type="text/html" title="Aroma Karsa" /><published>2019-09-17T22:00:00+07:00</published><updated>2019-09-17T22:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/buku/aroma-karsa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buku/aroma-karsa.html">&lt;p&gt;Buku yang tebalnya 724 halaman ini membuat saya agak malas ketika ingin membacanya. Tetapi ketika sudah mulai membaca isi dari buku ini, saya berhasil dibuat menjadi &lt;em&gt;page turner&lt;/em&gt; oleh Dee Lestari. Buku setebal 724 halaman ini terasa kurang bagi saya yang sangat menikmati ceritanya. Cerita dari novel ini juga sangat memanjakan imajinasi para pembacanya. Terhitung hanya sekadar 3 hari waktu yang saya butuhkan untuk menamatkan buku ini. Saya berharap ‘Aroma Karsa’ adalah cerita awalan dari sebuah &lt;em&gt;sequel&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="buku" /><category term="novel" /><category term="fiksi" /><summary type="html">Buku yang tebalnya 724 halaman ini membuat saya agak malas ketika ingin membacanya. Tetapi ketika sudah mulai membaca isi dari buku ini, saya berhasil dibuat menjadi page turner oleh Dee Lestari. Buku setebal 724 halaman ini terasa kurang bagi saya yang sangat menikmati ceritanya. Cerita dari novel ini juga sangat memanjakan imajinasi para pembacanya. Terhitung hanya sekadar 3 hari waktu yang saya butuhkan untuk menamatkan buku ini. Saya berharap ‘Aroma Karsa’ adalah cerita awalan dari sebuah sequel.</summary></entry><entry><title type="html">Orang - Orang Biasa</title><link href="http://localhost:4000/buku/orang-orang-biasa.html" rel="alternate" type="text/html" title="Orang - Orang Biasa" /><published>2019-07-01T01:14:38+07:00</published><updated>2019-07-01T01:14:38+07:00</updated><id>http://localhost:4000/buku/orang-orang-biasa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buku/orang-orang-biasa.html">&lt;p&gt;Seperti sudah menjadi ciri khasnya, Andrea Hirata yang juga sebagai penulis buku berjudul ‘Laskar Pelangi’ itu berhasil membawa pembacanya masuk ke dalam cerita yang ditulisnya. Dengan menceritakan kisah 10 orang bodoh sebagai tokoh utama pada novel ini, saya berhasil dibuat tertawa, terheran, penasaran, dan kagum olehnya.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="buku" /><category term="novel" /><summary type="html">Seperti sudah menjadi ciri khasnya, Andrea Hirata yang juga sebagai penulis buku berjudul ‘Laskar Pelangi’ itu berhasil membawa pembacanya masuk ke dalam cerita yang ditulisnya. Dengan menceritakan kisah 10 orang bodoh sebagai tokoh utama pada novel ini, saya berhasil dibuat tertawa, terheran, penasaran, dan kagum olehnya.</summary></entry></feed>